---
title: Kwartaal 2
subtitle: De kwartaalreflectie
tags: ["blog", "samenvatting"]
categories: ["kwartaalreflectie"]
date: 2018-01-18
---
Begin dit kwartaal kwam ik binnen in PAARD waar ik mij moest melden. Op dat punt had ik nog geen idee wat ik moest verwachten. Had het iets te maken met de nieuwe opdracht of gaan we gewoon met z'n allen naar een club om het kwartaal leuk te beginnen? Al snel bleek het inderdaad te maken te hebben met de opdracht en ontmoette ik de opdrachtgever. We moesten een herhaalbezoek gaan uitlokken bij de klant. Eenmaal terug op school moesten er nog teams gevormd worden, dit ging aan de hand van teamrollen. Aan de voorhand had ik al een test gemaakt naar mijn persoonlijkheid en daaruit blijkt dat ik ervan houd als alles duidelijk en gestructeerd is, dus ik zag dit ook een beetje als mijn taak (als is het maar voor mij persoonlijk). Ik hoopte dat dit hielp bij hetgeen dat het team zo nu en dan gemotiveerd zou moeten worden. 

Nieuw dit kwartaal zijn validaties. Dit schoof ik in het begin op de lange baan en liet ik over aan anderen, op dat punt zag ik het belang er nog niet echt van lijkt het. Later heb ik mijzelf meer bemoeid met deze validaties en ben ik er op af gegaan. Betreffende workshops heb ik deze ook teveel links laten liggen en ik zal volgend kwartaal meer actie hierop moeten ondernemen. Wat vooral demotiveerde is het onvoldoende scoren op validaties continu. Op zo'n moment lijkt het alsof al het werk dat je doet, niet voldoende is. Dit demotiveert en op zo'n punt had ik moeten ingrijpen. Als reflectie kan ik zeggen dat dit niet echt is gelukt. Dit was bij mijn peerfeedback vorig kwartaal ook al een knelpunt, dus daar zal ik volgend kwartaal beter op moeten letten. Wat betreffende mijn doel dat ik eerder feedback wilde vragen, had ik een goede start. Deze is helaas naar het verloop van het kwartaal vervaagd en ben ik meer feedback gaan vragen na afronding van een deliverble. Dit moet volgend kwartaal ook anders. Ik zal continu om feedback moeten blijven vragen.

Dan ben ik ook nog totaal onvoorbereid naar Den Haag vertrokken voor een enquête. Het enige wat ik had voorbereid waren vragen en deze in een systeem gezet, zodat deze ter plekke snel beantwoordt konden worden en opgeslagen, zodat we er thuis weer makkelijk bij konden. Het bleek dat onze doelgroep tijdens het moment dat wij in Den Haag waren niet beschikbaar was op te ondervragen i.v.m. school. 

Er waren momenten in het team dat we niet de motivatie hadden om door te pakken. Dit was ook vorig kwartaal het geval. Een verbetering die ik kan noemen in dit opzicht is dat ik vorig kwartaal voor mij uit zou blijven staren, afwachtend tot een ander het initiatief nam. Dit kwartaal besloot ik om juist te vragen of het nog zin had om door te werken voor vandaag of dat we het er beter bij konden houden. Door dit te doen voel ik mijzelf een stuk productiever. De tijd dat ik op school ben, werk ik en kijk ik niet voor me uit. Heb ik op dat moment geen motivatie, besluit ik om werk mee naar huis te nemen en daar af te maken als de motivatie weer terug is.

Zeker aan het einde van het kwartaal liep alles geordend. Er was duidelijk wat er allemaal nog moest gebeuren, wie dit zou doen en we liepen na weken achtergelopen te hebben weer op schema. Ik ben op tijd begonnen aan mijn leerdossier wat ik zeker volgend kwartaal weer wil gaan doen en ik ben dit keer meer afgegaan op de compenties dan random situaties die zich voordeden. Deze methode van werken voor een leerdossier werkt voor mij zeer prettig.

Merkanalyses daarin tegen geven voor mij persoonlijk geen duidelijk beeld. Een User Journey weer wel. Sowieso wil ik volgend kwartaal eerst duidelijk hebben wat nu precies de opdracht is alvorens ik aan de slag gaat. Het heeft mij deze keer een half kwartaal gekost, omdat in het team niet duidelijk was wat er nou eigenlijk van ons gevraagd werd, waardoor we ook in de rest van het kwartaal af en toe in de knel raakte met de planning. Door dit te voorkomen kan ik volgend kwartaal direct (na de ontwerpopgave helder te hebben gekregen) aan de slag met de juiste opdracht. 

Dit zijn de hoofdpunten die ik wilde aanhalen betreffende afgelopen kwartaal. Ik ga mij inzetten om volgend kwartaal te letten op deze punten en mijzelf hierin te verbeteren. Dit houdt in: niet direct aan de slag, maar eerst de opdracht duidelijk krijgen, meer feedback vragen tussendoor, mijn best doen teamgenoten te motiveren in lastige situaties en beter voorbereiden op acties alvorens deze te ondernemen. Ik kijk er naar uit erachter te komen wat de opdracht gaat worden in kwartaal 3 in Maastricht!